[DSE2020] History 歷史區

其實呢科仲有冇人讀

有

Hello

咁而家開始操DBQ啦

上左岸lu
利申:當年拎5

我都係拎5

溫中國史同兩次大戰先啦
加油

Essay冇乜野唔好答香港，全部fd dse答香港都係5-7分

今年DBQ唔會出Japan?

5-7分唔係冇料係根本唔識課書 定係巴打你講緊舊制？

我諗呢度冇人比到個準確嘅答案你只可以同你講機會少，因為上年考過

可能會有，不過出現喺essay嘅機會更大
溫哂DBQ會出嘅topic就最穩陣

一樣～～

5*留名

Essay唔好答香港

香港史有咩伏位
我個miss淨係叫唔好寫歐洲

只有政治同經濟發展唔算伏
唔信嘅你睇吓18年paper2第一條
Btw唔係應該跟題型揀題目咩

果條真係打大佬

亞洲史可以分aspect搭
好似中國問來問去都係transform strengthen modernize,點都可以分到3個 aspect,6 個pt,穩穩陣陣C grade無難度

歐洲史要自己爆pt

希望今年出trace and explain啦,太多年無見

揀trace and explain已經贏咗一半
我嗰年冇出

18DSE 5**
essay 答 how cold of cold war + wwII (17+19)
有咩問題都可以盡答大家

香港史essay如非必要 唔好自殺

ching覺得今年出中港關係機會大唔大
話曬今年有史無前例嘅反送中示威，香港人仇共情緒到極點

想問下有幾多人學校會用notes教而唔跟書
成日覺得咁溫書自己係異類

唔敢答你 essay 某類topic機會大唔大...
hist出題同社會局勢唔會有太大掛勾

用notes教成本效益係會高過跟書(個老師好有系統咁present既話)，書太多廢話，同埋有助你溫DBQ

我個老師每堂都會畫啲低能白癡公仔，然後喺幅畫寫下重點咁，佢叫我地開本簿照住畫，最後果堂完左就派notes講下有咩考核重點，其實我讀左3年都懷疑佢當我地幼稚園/弱智咁教
佢咁就教左廿年

一直以來我都覺得咁教好異類
但係年年又有幾個5-5*，同無人攞1（無左sba之後就無5**）

其實當年ching你個老師係點教，係咪跟出版社ppt

前面咁on 9 要畫公仔既 不過可能咁做會令你地印象深刻啲

我個老師都係用出版社既ppt 好快咁loop過左成個歷史事件係咩黎，等我地知道來龍去脈

跟住會有一份應該都係出版社整既 + 老師自己再edit 既筆記print 俾我地，係個到再詳細講一次，咁就可以唔洗買書

筆記point form 好幫到DBQ手 所以少左好多廢話唔洗溫

個老師由F3（必修hist)到F6不斷repeat 歐洲史特別係WWI WWII 有幾咁重要幾咁重要考試真係所以入左腦可能你個老師係用第二種方法洗學生腦

我考hist 前買左KW Ho出既一本史料雞精書，個個禮拜先溫完史料後操DBQ交俾日校老師改，做足一個禮拜做到自己麻木為止

我地個老師相反，佢強調亞洲史好重要，尤其係中國史
中國史如果溫得熟，已經可以控制全科40%（DBQ+essay)

個人感覺如果問WW1都係問PPC多(syllabus 1900開始始終太多野問唔到,eg 法德恩怨情仇)

WW2肯定係inter war period
記熟啲treaty同conference其實唔難考，而且吹水成分極重，唔似亞洲史下下都要寫data
所以好奇一下點解ching個老師覺得WW12比較重要

btw ling kee本DBQ質素好唔好，跟學校買書買曬theme AB practice但係未做過

17 5** 留名

仲有sba嘅年代

2022在此

點解？

睇兩樣嘢

第一 你有無讀中史 如果你有讀中史，essay 點都揀一題黎答（如果題型唔難）始終中史係比較背data 類型

第二 你時間幾多 因為Europe 係compulsory 而且paper I + II 必考 （2題） 咁樣會比較慳時間溫其他科
當然你要take risk 就係歐洲史essay 題目有時會好tricky (18DSE冷戰個題...）

如果你係批判性思考能力比較高+ 溫習時間唔多 就建議專攻歐洲史 唔好俾啲題目嚇驚就得 吹水吹中佢啲題目要求但史料唔多都可以有一定程度分數 （多史料但無回應題旨反而會低分）

我個陣個老師都係不停派Ling Kee 啲DBQ練習
我會話一半一半（雖然出版社啲嘢係垃圾）
因為18年改左制題目分數、評核要求唔同左
DBQ (c)題由18、19年開始都係固定8分

你操完past paper 先
再做出版社題目都得

我遲小小details 啲答你

當年裸考攞左個3 好後悔冇認真練題型

我覺得難答得中
反而，一二戰記熟曬個timeline,因果，會議大概內容，你熟悉點拆題，就易高分

當然，你好熟香港史係無呢個問題

我老師當時叫我地準備香港史For DBQ就得，唔好走去挑戰
仲整幾個測驗，每次淨係出一個地區的史，例如第一次淨考一二戰，第二次淨考中國，結果出黎結果係香港史essay的表現最差

老餅，考過HKCEE History，拎左支火箭

N年前考過5*
呢科技巧重要過背書
每隻題型都有獨有答法

香港史新增果part culture heritage可以點考
大部分都係2000打後，out曬syl

屌 我history 5** LS 4
都係英文讀

香港史果題問乜？睇吓小弟答唔答到。

利申：香港史發燒友

都成4，5年前，唔係好記得

我記得係PP黎，咩4選2

成個study leave只用咗一日溫香港史就收工，反而真係俾心機讀香港史係在大學既其中一科

上年鳩做拎4

留名重溫
當年會考高考都拎A

2019 DBQ 80%up 衰撚左essay 兩條得12-13
最後5* 有咩DBQ問題可以問

想當年我係無點溫亞洲史入去試場 但都叫係袋左啲歷史知識係腦到
如果DSE延期你又有時間的話
亞洲史都係要先整理返歷史事件既背景、原因、結果 ， 先當睇故事咁知道發生咩事（相信呢個step係日校老師同你做左）
之後開始用point form 形式 整notes

分前因、經過、影響（分開+ve -ve)

中史如果你無心係essay 選答
絕對建議用point form 形式速溫（e.g 晚清改革原因、措施、影響）問黎問去都離唔開呢三個範疇

香港史主要都係圍繞六七暴動前後既對比為主 唔排除paper I (c)題會問；但如果香港DBQ出文化史的話會好簡單送分題，文化部分既歷史知識9吹都得（許冠傑啲fd 已經可以係）

Japan 就係我覺得好複雜既topic，因為好多嘢記，都係其實要畫個table 俾自己分返類去記啲歷史知識，用points 形式去記會容易記好多（比起你要啃一段長文字）

Past paper 你係咪已經去到2019都已經清晒？

有無睇自己（c)題點解拎唔足分？ 係咪論述做得唔好？
建議18、19DSE DBQ（c)題做多次，訓練自己處理條題型，始終係要題型同所謂既答題技巧行先，你覺得自己能力OK喇，就去做返出版社既題目，可以一大題一大題咁黎做，限時28分鐘一題（你預2分鐘俾自己防止發考試瘟用黎check 卷），睇你日校老師有無心幫你改卷，即時/日改追住佢問comments 睇下邊到做得唔好 （題型答題框架未用？表述得唔夠好？ ）

呢樣得你日校老師最了解你，知你弱點係邊個位，所以考完core 後花多啲時間去操卷，睇自己弱點係邊。

你考完core 無乜時間俾你去溫歷史知識架喇！
個段時間只係俾你速讀一次自己既筆記+不斷操卷，所以宜家要儘快整好notes+溫歷史知識！

上年臨考前溫咗一個禮拜 5* 咗

好多勁人入咗嚟

中六個陣考尾3
19 Dse最尾出黎5**

個陣溫書溫kwho所有notes

佢dbq format超勁 一定要跟

我Dbq好似差5分攞滿分
Essay 就兩份18 19分

小小tips
今年japan一定出
19年係寫japan 既外交政治
但係冇寫過內政同埋經濟政策
今年會考返

之後香港個邊其實我19年就係寫咗香港個條essay
個陣冇溫過 亂寫咩中港關係 仲有其他factor 諗晒kwho教既野出黎，點知最尾19分咗。所以我諗hong kong 應該係一條唔會炒。

總結： dbq要攞晒滿分 一題4分題 唔該寫8個point 練手速，如果唔掂既，至少6個

補習老師：kwho for certain 佢dbq教既技巧係無敵
，佢好似係有個班俾你3月4月上，會即刻教晒所有skills，報咗佢一定冇死。（可以買佢notes黎睇）

呢科溫書唔係重點，而係最緊要睇同背晒人地寫dbq essay既文，我個陣溫書都唔會攞本書出黎溫，反而係睇人地文章睇到識玩成個考試。

世史只信kwho

Essay其實都幾淆 明明DBQ都好地地

5*
Essay揀咗第7條

非裸考 中六開始經常唔返學去自修室溫//一上hist堂剩係睇kwho notes

個老師不嬲都唔鐘意我 佢最尾個考試俾唔合格我，所以尾三咗

基本上form 6 11月溫到3月底
一個禮拜放一日半落去溫 最尾3月底溫晒

溫china其實好輸蝕 會輸俾本身讀開中史既人
所以唔太建議main呢課，不過如果你有信心就寫
World wars 一定要溫晒，不過正因為呢課太簡單，所以essay會好難攞分，太多人想做呢條essay。我認為呢課溫到去dbq程度就得

不過如果想靠呢兩課攞lv5 應該都仲勉強可以，前題係要將呢兩個chapter溫到完全熟

認真唔好set target係5 到 要set 5**
我覺得你一set低咗目標 個人就只會求安逸 唔會努力，所以aim high, fly high

睇kwho notes個陣最緊要溫dbq 之後望佢個point係咩事件 跟住盡量背晒佢d point

通常一個chapter 黎黎去去都係個幾個point
剩係背個幾個就寫得出高分

我個時專溫Japan economic policy and political fundamental changes
同埋 cold wars + economic integration

記住要熟3個topic 去做2條essay
因為你永遠唔知邊條岩你 ，但係如果溫熟晒全部會蝕時間，所以唔好咁做，性價比唔高。

雖然我最尾19年做咗hong kong 同 world wars essay

可能我黎 不過應該冇做過咁多條

LM

大家覺得咁多年以來邊一年同邊條最難 利申2020dser

介紹個youtube channel畀各位

ps: 小弟冇讀過DSE History，唔知佢Ｄ片對你地有冇用

無人讀歷史科咩，做咩個POST 會沉底

路過見到個post
Ching我當年都係hist chem喎
以為無咩人有呢d on9組合

如果講essay嘅話，必然係2018年條Hong Kong，嗰條難到我當年補KW Ho嗰陣，佢自己講到明呢條佢自己都寫唔到model answer俾我地
DBQ就太耐無掂，唔係好記得

如果講essay嘅話，必然係2018年條Hong Kong，嗰條難到我當年補KW Ho嗰陣，佢自己講到明呢條佢自己都寫唔到model answer俾我地
DBQ就太耐無掂，唔係好記得

上個post自膠覆錯，sorry

19 DSE Hist 5**
DBQ 50/60
Essay 38/50

History syllabus細，要背嘅野唔多，來來去去都係嗰d pt，好似香港主要都係政治同經濟發展，要自己做notes conclude出來。

DBQ最緊要係time management，每條半個鐘，千奇唔好超時，否則會累到你做唔切下面嘅DBQ。
每條有11分都係來自source，要好好咀嚼（KW Ho 教嘅SK2好有用）。

Essay係揀題型，唔係揀topic做。Trace & explain（如果19有出我會再穩陣d）、transformation嗰d安全題型。答熟咗就至少都C grade。跟住呢d題型出題方向都窄，所以一定要記常用嘅pt。

唔係話吹奏KW Ho，西史佢d skills真心好用，佢幫我呢個前學生好多。

你地仲有時間可以溫，我2月考mock得4，四月先開始溫，出來個grade都見得人，加油。

有咩需要可以係個post問，當幫下各位2020嘅手足。

理科撚想問history有咩讀
後悔冇讀
宜家好鍾意睇理歷史嘢

近100年既所有歐洲歷史同中國歷史咁濟掛

不過讀得好淺顯，全部都係輕輕帶過 讀下cause , effect, relationship咁囉，簡單了解吓件事，得個知字掛

一二戰冷戰
清至現代中史
經濟合作外交
日本發展
香港發展
仲有elective topics冇人讀

內至政治體制，經濟發展同埋民生政策，外至國際外交都有囉

清只係晚清

有冇人有kwho 啲筆記可以平啲賣比我 2020dser 唔該哂巴打們🙇🏾‍♂️🙇🏾‍♂️

今屆啲考生好慘

2020DSE就開考
盡力考好佢

未知上屆師兄仲有無Kw ho相關嘅筆記
都想比自己做下reference

應該點溫好 aim4

操多啲DBQ

識點答題重要過識啲答案
DBQ好多題目你甚至可以唔識段歷史都照答到有分
呢啲分要執曬，唔好漏
分課題去溫，大部分DBQ長題目同essay考嘅嘢都係重重覆覆出黎出去都係果啲課題
歷史呢科你識答題、肯背重點嘅topics
坐4真係唔難

DBQ最緊要係time management，每條半個鐘，千奇唔好超時，否則會累到你做唔切下面嘅DBQ。
每條有11分都係來自source，要好好咀嚼，所以史實唔熟唔會致命

老鬼入黎吹下水
而家就黎考 倒不如自己tip 下dbq 最後個題/ Essay 會出咩
主要諗定曬trace and explain 同two sided questions 點駁論
駁論既意思唔係list other factors 就算
要係諗 邊個factor 導致question item 既重要性
例如 有冇從屬關係？ 近因定導火線?
如果A 導致B 再導致C 點樣論証A 緊要過B/C

tip 題就唔識了 隔左太耐 而家都冇再做補習

利申: 2013 5*

其實history 好少野讀，建議除左巴爾幹，東南亞等等只會出essay嘅topic 之外，全部都要熟。記住要記熟年份，因為錯time frame 就好on9 同埋溫書唔係真係對住本書溫，做dbq,每一分比2分鐘去做，當然a b part可以偷翻少少時間擺落c part到。 essay 係ensure 左自己寫得夠快之後反而就咁睇題目，睇下自己會點寫同有咩pt，記住只係做pp就得，除非你有補信得過嘅老師。

利申2017 5** 歡迎upload essay / dbq比我睇

可以去英皇買佢個本「顛書」，係佢課文內容黎，好有用

time frame 唔肯定真係唔寫好過寫 唔寫可能冇咩大不了 錯咗就仆街

同中史比

呢科真係佛心

少嘢背 靠用skill拎用

中史係數pt畀分
話之你寫得幾好 唔夠pt數即炒

當年拎5*

我冇讀中史 同中史比 History係咪唔使俾好詳細嘅史料 一個好籠統合理嘅大Point已經有分

DBQ可能係 但essay 感覺就唔係
例如軍閥 textbook 得一兩段寫下warlordism 同幾個人名
佢地究竟對現代化有咩影響 書冇教 其實寫essay 會問到 但你上堂學既根本唔夠料寫
支共老毛個段更加唔使講 書每個event都係得兩三版
數據啊 史家看法 冇人教過你

題外話，當年讀書China 個part個人好有興趣 好似AL 學生咁睇The Rise of Modern China 抄下quote, example 同data，今年考既同學就冇時間咁做架啦，背定文Tip下題好過，希望之後考既巴絲襯而家喺屋企就睇睇啦

History係咪答緊題目加啲史實就above 5
利申剩係讀過中史 答啱題目加史實就5*左

聽人講essay揀香港同中國係自殺行為 係真唔係

揀Europe或者Asia 都係自殺

點解咁講

中史數points 計分

歷史係每一隻題型
都有限定答法
你唔用嗰隻題型答法 唔會拎得5*或以上
史料記少量就夠答

Eg
用處和局限
在什麼程度上
追溯及解釋

考評局將提問用語
擺咗上網
手足得閒上去望吓

純粹路過入嚟講聲加油
利申18dse history 5 外國U history major

9up啫 因為小妹炒開essay

一個在行嘅topic都冇? 理論上essay揀你最熟嘅寫 炒車都有個限度

4年前dse路過 加個油
唔好死背野 了解多d前因後果同練下答題技巧

ww12比其他高一兩分 整體都係14-16/25囉 上唔到17分 應該係自己未熟晒史實

咁都唔差啦 我以前係學校做啲essay都係慘不忍睹 2018得3嘅廢J 隔咗一年今年再戰

幾年前 世史5* 中史5 留名

有讀中史既話可以一雞兩味

有level 5啦已經

共勉之

各位加油呀！

利申 ce al 都係A

17年dse祼考拎3路過加油呀各位

essay WWI WWII 係一定要熟嘅
Hong Kong出來出去都係政治同經濟，政治無非係representative gov.同埋華人政治參與，經濟就係transformation。
cold war多數出origin原因，trace &explain 發展，gorbachev同埋end of colr war （19年出咗）
china真係好多野讀，得翻幾日未必讀得曬
int’ cooperation嘅話，economic還好，trace & explain容易答，social cooperation真心唔夠料答

essay最重要唔係史實，係題型要求。無論如何都要熟個structure，meet到而無乜其他大錯，已經可以去到c grade （around lv5）

話說trace &explain 4年無出，預計今年會繼續大熱。呢個structure超易攞分。

利申19 history 5**

15年 history 5* 路過

勁記得就係當年香港個條trace and explain 有成12分out of 15分

真係超易答 分得清情況同原因就Ok祝大家好運

我都係依家好淆

咁抆水 自己睇下近呢兩年DBQ 出緊咩 topic啦 今年再出嘅機會都唔大 ***不過絕對有翻兜嘅機會*** 同埋代表有機會喺essay出現

我自己就差International cooperation 因為呢個topic真係悶撚到訓着

諗住溫埋國際合作嗰啲就算啦

japan隔咗咁多年舊年先出一次 我覺得今年再出嘅會唔細喎

咁冷清
真係冇人讀history

各位聽日努力

18年dser路過

好想再考
CE AL都係得B
好想拎個火箭番黎⋯⋯
希望你地可以拎到！加油

我想問History 拎4係咪好易既事
我見好多唔讀書既人都拎到

歷史=弱智
正正常常就OK 加油
利申lv 5

History 5** 路過
各位歷史考生加油!
記得要time management!

上左岸lu
利申:拎7

各位加油
唔好緊張，就已經贏㗎啦

今年唔係好難

我覺得難過上年 但好似同2018差唔多
利申 考咗2018 冇考上年

17年5*路過
各位加油

有無今年份卷睇下

考完了 揀34題收卷時發現mark咗23題 又要去EAA網寫report

輕鬆

咁你Paper1 Q1 2答成點
BTW 近幾年EAA真係好撚鍾意出一戰

年份唔重要 唔使咁擔心 我反而係有啲ab題答得冇信心過c題

攞4唔難嘅 我2018空咗3題C咁濟都有3

我諗係啩 我冇買到卷 考到成pat屎咁費事睇到眼冤

加油 我就今日已經解脫了